{
    "question": "Bagaimana mencari segi empat tali busur?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Mencari Luas Segiempat Talibusur menggunakan Rumus\u00a0Brahmagupta\n\t\n\t\t<span>Sekitar abad ke tujuh Masehi, dalam Geometri Euclidean,\u00a0 Brahmagupta,\n seorang matematikawan asal India menemukan Rumus untuk mencari luas \nsegiempat talibusur yang telah diketahui panjang sisi-sisinya dan \nbeberapa sudutnya.</span>\n\n\nRumus Umum:\n<span>Jika diketahui segiempat talibusur memiliki sisi-sisi , , , dan  serta setengah keliling , maka luas segiempat tali busur  dapat dinyatakan dengan</span>\n\n<span>.</span>\nBukti:\n<span>Salah satu metode sederhana untuk membuktikannya adalah dengan memanfaatkan trigonometri. Misalkan dalam segiempat talibusur  (Lihat ilustrasi berikut)<span>, </span>merupakan titik sudut antara  dan , , merupakan titik sudut antara  dengan , dan  merupakan diagonal yang menghubungkan kedua sudut yang lain.</span>\n\n<span>Karena , diperoleh:</span>\n<span> dan </span>\n<span>Dengan menggunakan Aturan Cosinus,</span>\n\n\u00a0 yang mana dapat diperoleh:\n\nPerhatikan pula bahwa Luas segiempat talibusur:\n<span>,</span>\ndari sini kita juga memperoleh:\n<span>Dengan mengkuadratkan  dan  kemudian dijumlahkan, akan diperoleh</span>\n\nyang dapat disederhanakan menjadi\n<span>Tentunya kita sudah tahu bahwa . dengan mengaplikasikan identitas ini berkali-kali akan diperoleh:</span>\n<span>Dimana </span>\nBagi dengan 16, kemudian ambil akar kuadrat dari masing-masing ruas diperoleh :\n<span>Bentuk spesial rumus ini adalah saat  yang mengakibatkan segiempat talibusur ini merupakan suatu segitiga yang memiliki sisi-sisi , , , dan setengah keliling , dengan luas:</span>\n<span>yang terkenal dengan nama Rumus Heron.</span>\nRumus Brahmagupta sendiri dapat diperluas untuk segiempat yang bukan merupakan segiempat talibusur\n<span>di mana  merupakan jumlah dua buah sudut yang berlawanan. Pada segiempat talibusur, karena jumlah kedua sudut yang berlawanan , maka .</span><br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-segitiga-sama-kaki-memiliki-panjang-sisi-yang-sama-dengan-835",
            "question": "Sebuah segitiga sama kaki memiliki panjang sisi yang sama dengan 5 kali panjang sisi lainnya. Agar keliling segitiga tersebut lebih besar dari 50 m, berapakah panjang masing-masing sisi segitiga tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5x+x+x&gt;50<br>7x&gt;50<br>x&gt;50/7 sisi(1) dan (2)<br>x&gt;250/7 sisi alas (3)<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pola-bilangan-ganjil-bentuk-umum-un-an-1b-tentukan-suku-n-862",
            "question": "Pola bilangan ganjil\u00a0    bentuk umum Un = a+(n-1)b\r\n\r\ntentukan suku n:\r\n1) 1,4,8,13,19,....\r\n\r\n*jwbnnya brsrta rumusnya ya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "itu pake barisan aritmatika tingkat 2 / ordo 2\u00a0<br>Un = ( x /2 . bil asli . bil cacah ) + C\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-sekali-dijawab-yaa-pelajaran-kelas-z-matematika-perban-897",
            "question": "Tolong sekali dijawab yaa.. PELAJARAN KELAS Z MATEMATIKA : PERBANDINGAN DAN SKALA\u00a0    soal: Untuk membangun ruang kelas baru sebanyak 2 kelas akan selesai dalam waktu 50 hari jika dikerjakan oleh 15 tukang.Setelah 20 hari bekerja bahan abis,pekerjaan terhenti 5 hari. berapa orang tukang ditambah agar ruang kelas itu tetap selesai tepat waktu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "50 hari = 15 tukang<br>50 - 20 - 5 = x tukang<br>[tex] \\frac{50}{25} [/tex] =\u00a0[tex] \\frac{x}{15} [/tex]\u00a0<br>x = 2\u00a0\u00d7 15<br>x = 30<br><br>tambahan pekerja = 30 - 15 = 15",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pedagang-buah-membeli-15-kg-jeruk-dengan-harga-rp60000-da-360",
            "question": "seorang pedagang buah membeli 15 kg jeruk dengan harga Rp60000 dan 18 kg mangga dengan harga Rp54000 setiap 1 kg jeruk ia jual dengan harga Rp5.200 . supaya pedagang untung Rp54000 dari seluruh penjualan maka harga jual mangga per kg-nya adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "harga beli jeruk = 60000/15 = 4000 perkilo<br>keuntungan jeruk = 5200 - 4000 = rp 1200,-<br>total keuntungan menjual jeruk = 15 x 1200 =18000<br><br>keuntungan yang masih perlu didapat = 54000 - 18000 =36000<br><br>harga beli mangga = 54000<br>harga jual 18 kg mangga = 54000 + 36000 = 90000<br>harga jual 1 kilo mangga = 90000/18 kilo = Rp 5000,-<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-suatu-barisan-geometri-memiliki-suku-pertama-3-dan-rasio-4-a-513",
            "question": "1. Suatu barisan geometri memiliki suku pertama 3 dan rasio 4.    a. tuliskan barisan geometri tsb.\r\nb. tuliskan deret geometri tsb.\r\n\r\n2. Tentukanlah jumlah setiap deret geometri berikut.\r\na. 2+6+18+54+162+...+U7\r\nb. 3+15+75+...+U6\r\nc. 1+4+16+64+...+U7\r\nd. 5+10+20+40+80+...+U8\r\ne. 1/4+1/2+1+2+...+U10",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.dik a= 3 r=4 <br>deret geometrinya\u00a0 un=ar^n-1<br>un = 3,12,48,192, . . . <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-garis-yang-melali-titik-33-sejajar-dengan-garis-y2x-688",
            "question": "Persamaan garis yang melali titik (3,3) sejajar dengan garis y=2x-4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sejajar berarti gradien sama<br>maka gradien garis tersebut adalah 2<br>(3,3) adalah titik (x1,y1)<br><br>y - y1 = m ( x - x1)<br>y - 3 = 2 ( x - 3)<br>y - 3 = 2x - 6<br>y = 2x - 6 + 3<br><strong>y = 2x - 3</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-membangun-ruang-kelas-baru-sebanyak-2-kelas-akan-selesai-da-253",
            "question": "untuk membangun ruang kelas baru sebanyak 2 kelas akan selesai dalam waktu 50 hari jika dikerjakan oleh 15 orang tukang. setelah 20 hari bekerja bahan habis, pekerjaan terhenti 5 hari. berapa orang tukang ditambah agar ruang kelas itu tetap selesai tepat waktu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong><em>Target selesai</em></strong>=50 hari<br><strong><em>Byk pekerja awal</em></strong>=15 org<br><strong><em>Libur</em></strong>=5 hr<br><strong><em>Sisa hari</em></strong>=50-(20+5)=25 hari<br><br><strong><em>Pekerja tambahan=byk pekerja awalxlibur/sisa hari</em></strong><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=[tex] \\frac{15.5}{25} \\\\  \\\\ 3 org [/tex]<br><br>Jadi <strong><em>tambaan pkerja 3 orang</em></strong> dan jumlah pekerja mnjadi 18 orang",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "akan bertambah 17 tukang<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keliling-sebuah-belahketupat-120cm-jika-panjang-slah-satu-diag-913",
            "question": "keliling sebuah belahketupat 120cm.\u00a0 jika panjang slah satu diagonalny 48cm.\u00a0 berapakah luas belahketupat\u00a0 tersebut..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]\\text{K}=4\\times\\text{s}\\\\\n120=4\\times\\text{s}\\\\\n\\text{s}=120:4\\\\\n\\text{s}=30\\\\\\\\\n\\text{d}_2= \\sqrt{30^2-(48:2)^2} \\\\\n\\text{d}_2= \\sqrt{30^2-24^2}\\\\\n\\text{d}_2= \\sqrt{900-576}\\\\\n\\text{d}_2= \\sqrt{324}\\\\\n\\text{d}_2= 18\\times2=36\\text{ cm}\\\\\\\\\n\\text{L}= \\frac{\\text{d}_1\\times\\text{d}_2}{2} \\\\\n\\text{L}= \\frac{48\\times36}{2}~~(36:2=18)\\\\\n\\text{L}=48\\times18\\\\\n\\boxed{\\boxed{\\text{L}=864\\text{ cm}^2}}}[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-jumlah-dua-bilangan-adalah-100-dan-selisih-nya-adalah-4-770",
            "question": "diketahui jumlah dua bilangan adalah 100 dan selisih nya adalah 40 bagaimana nilai dua bilangan tersebut dapat dinatakan dua linear variabel.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabannya:<br>a+b = 100<br>a-b \u00a0= 40<br>truss lakukan proses eliminasi....<br>2b = 60<br>b = 30<br>substitusikan ke a+b=100<br>a+ 30 = 100<br>a= 70",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "6-24-a-itu-gimana-yah-caranya-aku-bingung-416",
            "question": "6\r\n -+2=4\r\n A\r\n Itu gimana yah caranya aku bingung?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A = 6 - (+2) = 4<br>A = 6 - 2\u00a0<br>A = 4",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "6-2=4a<br>4 = 4a<br>a = 1<br>mungkin seperti itu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}